9/6 獨遊行感想文

故事創作一摘

欺騙着家人出門的原因，沒有絲毫的悔疚，深信着這是一個衷心、正確的決定。

也許這正是我第一次真真正正為香港而挺身而出，走進街頭的每一步都彷似抱着淡然的使命感。此刻的街頭感覺比平日更而冷清，身穿白衣的路人都似是我們的一份子，在各人對視的瞬間，如交換着一鼓堅定的信念。與不少的同伴踏上同一的方向，中途不少加入的一份子更不斷的壯大着我們的勢力。走在隊伍中，我並不孤獨，身旁的每一個人都向着同一的方向前進，嚮往着同一的目標，高呼着同一的口號，能融身於這連綿不斷的白流，我感到非常的驕傲。不少的同伴舉着艷紅的平反紙牌，為泛白的流水點綴；路旁不少的團體人士提着捐款箱，藉着民眾的力量為組織撈些油水；更有不少在電視常見的政治名人站在高地，高呼着口號，聲討惡人惡政，引起眾人和應。那刻，眾生百態皆可盡見。一邊走，一邊靜聽着旁人的討論，此刻的眾人都樂於表達自己的意見，也許大家目標、信念一致，紛紛和應，極為和平，尤其經過大公報的時候，眾人毫不吝嗇，粗言穢語千般萬樣，各施其技。繼續向前而走，雨卻忽然的落下，眾人高舉着傘，孤身的我被籠罩於天幕之下，所有的人盡力地守護着旁人，縱是陌生的路人，我親身感受到團結，我並不孤獨。

清涼的雨水、微風，洗滌了眾人的疲憊，為即將發芽的力量增添養份。

晚霞輝映着天空，對映滄流不息的白流，我站在橋上，瞇着眼，嘗試望向那沒有盡頭的後方，感嘆着這值得歌頌的日子，我，曾經是這一份子。雖夜幕徐徐低臨，置身於眾多高樓大廈之間，站於喧囂與人海中，柔和扉黃的路燈，編織着東方之珠的美，卻清洗不去污濊政策的蠶食。似乎差不多走到了遊行的終點，氣氛驀然變成緊湊，民眾的情緒已經難以壓制，如遊行累積的疲勞、煩躁都要在此刻釋放。縱使有不少離隊的人仕，我選擇了與相認的友人一同留下，也許我們都不願就此離去，也許我們都不願拋棄所有留下來的人，也許我們祈願的改變並沒有發生。

於立法會門前，這死寂的建築似扼殺着所以活生生的香港人，它恍似一切的罪魁禍首，圍繞它的鐵馬，所謂的香港警察，都是一個個的幫兇。沒有發生期待的事，我和它就這樣默默的對峙着，我敗了下來，正要與友人默默地離去時遇上不少的前線烈士，「要走了？」他問到，羞愧的感覺於肚子裡湧喉而出「再見。」我低頭走着說，朦朧的眼角看到些許失落神緒，但就是這樣沒有過多的交流，淹沒在人群裡，各走各路。在離開的途中，煩囂混集的思緒不斷湧現，該不該留下來，我不斷的反問。「你先走吧。」對着友人說。我再一次走到橋底，不知在等待着甚麼。孤身一人，坦白而言我十分害怕，沒有面罩的我盡力保持着冷酷的外表，彷如一個歷練而久的戰士，我是這樣告訴自己。途人不斷叫囂，一羣羣帶着面罩的大漢女俠正等待着甚麼；又有人派發着法律支援電話，我毫不吝嗇的拿了一張，如護身符般放進了囗袋裏；「喂，師兄帶定個面罩先啊。」忽然有人對我說。「謝謝。」正是他為我打了一支強心針，讓我感到並不孤單，身旁的陌生人都在此刻站在同一陣線。

「海富個面有婆婆被狗捉！」有人突然跑來高呼，大部分人在一絲猶豫之後跟着眾人而去。又有人高呼「唔好去曬，要守呢度呀！」。坦白而言，場面極為混亂，我也是不知所措，與大部分人留守原地。雖心裡感到並不孤單，但現實的我沒有任何的倚靠，畏懼感逐漸蔓延全身，所謂的面罩也許掩蓋着我的顫抖的內心。不知多久，立法會正門發生衝擊，很快，香港警察戴上正義的頭盔，手持打擊罪惡的手棍進場，不斷恐嚇着所有的罪犯，身穿黑色的速龍圍捕着落單的獵物，眾人奔跑着，左右被挾包只有單一的方向可以逃跑，路旁不少的警察不敲打着叫囂着，眾人就如古時死囚被押送大街，不斷受着他們的唾罵。更有不少的女生在奔跑的途中仆到，大家夾手夾腳把她們扶起，我從未想過事態會這樣發展，雖然我曾從電視畫面中了解過，但事實總比你所看到的更多，感受總比設想的更深，我們總是被所見之事誤導，自而為了解，親眼所見，親身所感，才是事實，之所以這文章存在。一邊跑我一邊設想被捕後的發展，我沒有回頭，直到有警察突然在前面出現，無聲無息的，就是這麼突然，正當我轉身回頭時，肩膀被抓着，帽子被脱下，「身分證！」「影著佢個衰樣！」面罩被強行扯下，幾名警察包圍着我，心口處有着一個小型鏡頭，被抓到的還有幾個同伴，「點咗你相唔好比我再見到你！」「走啊！」我一句說話也沒有説，默默地抵受着屈辱，想着立法會裏的同伴會被如何對待。我終於了解到為什麼有人會這麼極端的討厭警察，我不禁差矣，脫下警隊衣服的他們，還是否是香港人，所謂的良知是否而被埋沒，難道它們就不會顧及香港的死活？

我與不少的同伴在聚於地鐵站外，怨恨地看着香港警察，細想着回去的方法，可惜立法會外已被重重包圍。照料着受傷的同伴，心裏百般滋味。我懷著不甘而離去。我後悔嗎？我不知道。但我一定會後悔如果當初沒有站出來。

這是一個難眠的晚上，二讀及三讀，漠視民意，103萬的我們，一切的努力都似是無能為力，這是一個迂腐的香港，一潭死水。看著不同的ig story，早上北上吃喝玩樂，晚上一個平反story，以作一份綿力，極為諷刺；也有不少的同路人為平反灑汗更灑血，但我更關心的是仍在留守的烈士，他們被圍捕，於暗角被毆打。香港還有將來嗎？

隔天，爸媽問我知道昨晚發生暴動，我草草回答知道，他們慨嘆這是一羣的暴徒，沒有犯罪根本不必擔心條例通過。我默不作聲，也許我也被當成暴徒，極為諷刺。不久之後我告訴他們有100多萬人上街遊行，「哪有這麼多，一定是作出來。」我不禁慨嘆，親眼所見的事被否決了，更何況我是其中之一。我之後給他們看那沒有盡頭的人流照片，他們默不作聲。我就似桌上唯一一個傻子俾事實矇騙。我並不怪責他們，他們過於安逸生活，沒有能力去犧牲或接受改變，我是明白的。

能改變香港的只有我們這一代，承受惡果的是我們以及下一代。真正的香港人，站出來的時刻永遠不會太遲，不要埋頭深信電視鏡台的假象，親身感受，親身為將來的香港改變，你永遠也不會後悔，當初的自己沒有站出來。

11號晚、12號清晨站出來

這是香港，這是我們的家，唯一的家。🇭🇰

朋友創作🇭🇰